---
Тип: Задача
Описание: -
Исполнители: 
Проект: ВнедрениеЗнаний

Tags: Задача
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

День: 18 # Не трогать!
Месяц: 07 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-07-18

дата_завершения: "2023-нет-нет"

Выполнено: нет
Результат: 
---

# [[Back projection]]

> [!danger] Обязательный чеклист
> - [ ] Получение одной ссылки
> - [ ] Расставить теги 


> [!example]+  Чеклист знания
> - Получение источников и ссылок
> 	- [ ] Получение ссылок на разные источники
> - Конспектирование
> 	- [ ] Достаточное для использования конспектирование
> 	- [ ] Полное конспектирование
> - Создание справок
> 	- [ ] Справки практического применения
> 	- [ ] Список терминов
> 	- [ ] Определение терминов из списка терминов
> 	- [ ] Список связанных тем(если нет внутри текста)
> - Внедрение в базу знаний
> 	- [ ] Создание связей с оригинальной страницей (этой)
> 	- [ ] Разбиение на подтемы
> 	- [ ] Атомизация - (по необходимости) разбиение конспекта по подтемам на страницы
> - [ ] Внедрение в практику
> 

<mark style="background: #FF5582A6;">**Содержание потом вырезается, все содержимое конспекта удаляется и содержание вставляется по шаблону входящего конспекта.**</mark> 

# Содержание 

В компьютерном зрении обратная проекция - это метод, используемый для отслеживания и распознавания объектов. Она заключается в сравнении входного изображения или видеокадра с эталонной моделью для выявления областей, соответствующих модели.
Вот как работает обратное проецирование:

Создание модели: Первоначально создается эталонная модель отслеживаемого объекта. Это может быть сделано путем ручного выделения объекта в нескольких кадрах или с помощью других методов, таких как сопоставление шаблонов или алгоритмы машинного обучения.


Формирование гистограммы: На основе цветовой или текстурной информации эталонной модели строится гистограмма. Гистограмма представляет собой распределение значений пикселей в модели.


Проецирование: Для каждого нового кадра или изображения гистограмма обратно проецируется на изображение. Это означает, что гистограмма используется для создания карты вероятностей, где каждый пиксель указывает на вероятность его принадлежности к отслеживаемому объекту. Обратная проекция обычно выполняется путем сравнения значений пикселей на изображении с гистограммой с помощью таких методов, как корреляция или меры расстояния.


Пороговая обработка и фильтрация: Карта вероятностей обратного проецирования подвергается пороговой обработке для получения бинарной маски, обозначающей вероятные области объекта. Для уточнения маски и удаления шумов могут применяться дополнительные методы фильтрации, такие как морфологические операции или анализ связанных компонентов.


Локализация объекта: Наконец, объект локализуется путем нахождения ограничительной рамки или контура вокруг связанных компонентов в двоичной карте. Это позволяет


## Смотрите также:

> [!question]- Соурслист
> 1. ChatGPT
> 2. https://docs.opencv.org/4.x/da/d7f/tutorial_back_projection.html

> [!quote]- Контекст
> ```dataview
> LIST 
> FROM !outgoing([[]])
> WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
> ```

---
#ВнедрениеЗнаний 
#chatgpt 
#КомпьютерноеЗрение/opencv 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос